[Respect] 艾邦拉荷宣佈掛靴

喺呢個金錢掛帥嘅足球世代，有幾多個球員可以一生只為一間球會效力？現年32歲嘅前英格蘭國腳艾邦拉荷，周四(28號)宣布高掛球靴，呢位曾經3次代表英格蘭國家隊出賽嘅前鋒，或者唔屬於英超歷史上一流前鋒行列，但佢可以將18年足球生涯全部奉獻畀阿士東維拉，忠誠程度絕對係球員榜樣。

其實艾邦拉荷上年同英冠球隊維拉約滿後，已經「失業」一段時間，直到日前終於喺社交網宣布：「係時候宣布退休，從此要以球迷身份睇維拉比賽！好多謝呢間偉大球會嘅球迷、職員對隊友一直對我嘅支持，要我代表第2間球會倒戈維拉，我真係做唔出，期待未來新嘅挑戰。」

艾邦拉荷算係幸運嘅一員，佢出道於維拉近年最光輝嘅年代，06年由奧尼爾帶領嘅維拉朝氣勃勃，艾邦拉荷、艾舒利楊格、希斯基、巴利、占士米拿、李奧曲卡等英格蘭力量，令維拉喺英超名列前茅，08年更加入選英格蘭國家隊，星途燦爛。

不過奧尼爾喺2010年辭職，維拉亦開始步入衰退，艾邦拉荷嘅鋒芒亦都大減，加上傷患困擾狀態愈嚟愈差，後來同領隊加迪、迪馬堤奧都曾經發生爭執被打入冷宮，直至3年前布魯士上任先至重新畀艾邦拉荷做正選，但呢位英格蘭射手已經不復當年勇。

艾邦拉荷保持住連續11季為維拉喺英超入波嘅紀錄，為維拉上陣亦接近400場，依家效力曼城嘅前維拉球星戴爾夫，以及維拉中場基列殊都喺社交網向艾邦拉荷送上祝福，戴爾夫表示：「我合作過嘅最佳球員之一，真正嘅傳奇！」

而家都好少見到咁忠心嘅球員
當年維拉個陣都幾好J

搵唔到班先咁講啫，去其他國家咪對唔到。

佢要踢點都搵到班落掛
佢個名都算響

如果去中超/中東應該都有人要嘅

真係細細個就聽過
當年英格蘭屈速三寶：禾仔，連儂，艾邦拉荷

On9
中超點會要佢

winning2010最鐘意用 無敵屈速

真係想踢佢個名實有人要嘅，再唔係咪去美職

維拉三寶 downing 撚羊 同艾邦拉賀

經典人

你個仆街

當年佢+羊都好正

個陣奧尼爾教得好勁
維拉可以上到前四
但話時話 個奧尼爾去左邊

愛爾蘭國家隊

自膠原來去左諾定咸森林

Reo-coker

條友好撚快

當年呢個陣真係經典

仲有希斯基

winning好撚好用

卡維 勁到

抗癌勇士柏杜夫

當年打winning 快又好升

有一季拎第六好撚好J
時間真係過得好撚快

得番撚羊同Milner仲踢緊英超